Примерный список тем, которые могут быть затронуты на интервью:


1 + Бросание исключений в конструкторе и деструкторе
2 + Ключевое слово mutable
3 +- Оценка временной сложности алгоритма
4 + Отличие unique_ptr от shared_ptr
5 +- Типы ресурсов операционной системы
6 +- Примитивы для RAII (SBRM) в Стандартной библиотеке
7 Потокозащищенность
8 + Взаимная блокировка
9 + Отличия процесса и потока
10 + Подходы к обработке ошибок в C++



Не будем вдаваться в сложные математически выверенные определения ситуаций взаимных блокировок и скажем просто: взаимная блокировка – это такое состояние системы, в котором один поток ожидает наступления чего-то, а это что-то не может произойти потому, что другой поток ожидает наступления чего-то от первого потока.
